駭客利用 SIM 卡漏洞來追蹤人們位置至少 2 年

大部分已知的手機漏洞都是在軟體系統裡，但 AdaptiveMobile Security 的研究員卻發現了一個存在於 SIM 卡的漏洞，並認為已經被監控公司用來追蹤人們所在位置至少兩年。這被名為 Simjacker 的漏洞是利用了舊式 S@T 技術的特性，只要向目標人物的電話號碼發出包括 S@T 指令的 SMS，接收的手機就會以 SMS 回傳位置資訊、IMEI。

S@T 是藏在 SIM 卡工具箱裡，原本是用於播放音樂、啟動網頁等一般功能，能針對 iPhone、部分品牌的 Android 手機和帶 SIM 卡的聯網裝置進行攻擊，所以無關手機系統的問題，同時觸發後也不留痕跡。

AdaptiveMobile Security 在報告中指出，這漏洞已經在超過 30 個地區出現，主要是在中東、北非、亞洲和東歐，而且被應用了最少 2 年。監控者據指會長期追蹤被害人的位置，每天都會「檢查」數次。被監控的對象逾萬人，其中更有 250 名更是知名人士。AdaptiveMobile Security 指這不是大型監控項目，但卻不清楚是否用於追蹤罪犯、間諜和政治用途，只知道這漏洞是由「具豐富經驗」的人在使用。

理論上這漏洞可以由電訊商堵塞，因為駭客發送的是特定代碼，應該可以精準查找出來。然而這卻又會引起隱私問題，而且也因為影響地區廣泛，難以跨地區共同實行。甚至 AdaptiveMobile Security 是確信這些監控行動是由政府支持，所以要完全堵塞漏洞就變得難上加難。

令系統覆sms唔會有charge咩？

一定要用儲值卡！
光復香港 時代革命

唔怪得D狗, 成日SEND SMS黎話咩大型示威遊行

某啲情況下（例如同台）
可以冇charge

用儲值卡都冇用
因為IMEI已經暴露身分
必要時開飛航模式

未必關事
因為呢個漏洞可以做到由收到send都不留痕跡（好似係）

要用太空機先得

SIM card 定位一直都有

SIM 卡技術驚爆漏洞,全球 10 億手機用戶皆成黑客目標？

常見於 2000 年代的 SIM 卡之中